日本豪捐47億台幣給WHO 譚德塞稱讚：安倍防疫踏出關鍵一步

武漢肺炎（COVID-19）疫情爆發以來，世界衛生組織（ WHO ）的功能與表現備受質疑，甚至有網友向美國白宮請願，請求美國政府提名我國衛福部長陳時中取代 WHO 現任秘書長譚德塞（ Tedros Adhanom Ghebreyesus ）。而譚德塞最近又有爭議發言，大讚安倍防疫表現，被懷疑是因為收了日本 1.55 億美元、約新台幣 47 億元的捐款。

根據《阿拉伯新聞》報導，譚德塞昨日在日內瓦舉行的記者會上，不僅直言歐洲「已經成為疫情大流行的中心」，他還特別點名讚揚了日本首相安倍晉三，認為安倍親自帶領日本政府以及專家團隊投入防疫，在減緩病毒傳染上踏出了關鍵的一步。

不僅日本，譚德塞也認為中國大陸、韓國、新加坡等國的經驗表明，積極的病毒篩檢以及有效隔離，可以遏止病毒傳播並拯救生命。譚德塞最後感謝日本捐助了 1.55 億美元給 WHO ，強調這筆捐款將用來添購防疫設備。

中國大陸的疫情按照對岸官方數字來看已經趨緩，而新加坡和韓國的防疫經驗，確實也是被不少專家提及。但是日本的防疫表現，一直以來罕有被誇獎，甚至不時會被拿出來當「反面教材」。譚德塞點名稱讚安倍，又感謝日本捐款，不免讓外界把這兩件事聯想在一起。（編輯：倪浩軒）

口交費用

比錢就踏出一步
唔比錢就透明度唔夠

為左奧運姐，都唔使折墮到咁呀

支那都係兩千萬美金，日本捐1.55億？

日本

入錢入錢入錢

痴撚線日本，好學唔學學支那

睇死你個奧運都搞唔成架啦

香港人又笑人

香港政府唔知捐左幾多錢比香港人日日喊打喊殺既中共，但香港人次次都硬食，依家搵到位笑日本仔，仲唔威返次

唔講政治野 其實捐世衛有咩用 談道德日日出黎9up有無實際貢獻

世衛：捐錢可以防疫

日本人

唔係下面反哂枱安倍會做野

買點數換 vip

拉攏國家
唔拉攏點對抗美帝
落重藥愚民
民眾覺得中蟈好 個政府自然會跪